［反擊鄉黑］超合作運動——舉報圍村僭建

超合作運動——舉報圍村僭建

僭建唔單止有違法例，分分鐘破壞樓宇結構，造成危樓，或倒塌風險。

作為良好市民，舉報僭建，你我有責。

不遵從清拆僭建物的法定命令，會有什麼後果？

如業主不遵從命令，屋宇署會委託政府承建商代為清拆，其後向業主悉數追討工程費用，另加監督費及附加費。

不遵從法定命令屬刑事罪行，最高刑罰為監禁1年及罰款港幣20萬元。如違法情況持續，另處罰款每天港幣2萬元。

土地註冊處亦會記錄有關命令。物業如有按揭，相關的財務機構會獲知有關命令。

地址：
九龍油麻地海庭道11
號西九龍政府合署北座
屋宇署總部地下

一般查詢、舉報及投訴
屋宇署熱線
2626 1616（由「1823」接聽）

網上舉報

（資料來源：屋宇署）

推

無用
屋宇署都唔敢入村啦

至少逼屋宇署落簿

林鄭月娥：不會特赦村屋僭建

2011年11月29日 13:31

政府表示處理新界村屋僭建問題，絕不會有特赦。對於新界村民焚燒發展局局長林鄭月娥的紙紮公仔洩憤，林鄭月娥表示會以平常心看待，若感到人身安全受威脅，會尋求警方介入。

新界村民群起抗議，不滿政府清拆僭建物的做法。政府強調，有危險的村屋僭建物，又或是在今年6月28日或以後，才興建的僭建物，必須取締。

對於鄉議局主席劉皇發揚言以拖字訣，等到新一屆政府上任才繼續商討，林鄭月娥表示，會依法辦事，不可以再拖延下去。

對於村民以焚燒紙紮公仔、棺木，及清拆僭建物的小冊子洩憤，林鄭月娥說，暫時未感到安全受威脅，有需要時會請警方介入。

她表示，當屋宇署人員進入新界清拆僭建物時遇到困難，同樣是找當區的警員協助。

支持特首打擊僭建

推啊！作為奉公守法嘅良好市民，應該舉報違規人仕！

up

屋宇署 巴打 請上黎教路 比 tips

點做先有用有效

情況會係
屋宇處到場
鄉黑出黎打
等一輪(而且極大機會唔係即日)同黑警聯合行動
中間嗰舊野就已經好大機會無左或者其他方法拖

邊有人唔要命敢捉?

連登係個暖爐, 咪再圍爐取暖要將今日既發生[u]全部事實真相[/u]話俾全世界知

淋病已經妥協，放寬咗規定

通常天台屋唔太防火，圍村啲屋又起得咁密，燒起上嚟都唔知邊個孭飛。